【港超聯】冬至對東方入奠勝球 前港腳逆權手勢抗警暴

【港超聯】冬至對東方入奠勝球 前港腳逆權手勢抗警暴

顏樂楓入球後做出五大訴求手勢。
(蘋果日報)

理文今午在港超聯憑隊長顏樂楓上半場補時階段建功，入球後除與隊友慶祝外，還不忘做出抗爭手勢，這名前港腳賽後未有正面回應做出「五加一」手勢的意思，只稱入球慶祝動作是抄襲其理文隊友余煒廉。然而，適逢今日冬至，但包括中環等多區均有出現警暴，顏樂楓早前曾因前隊友葉頌朗以督察身份接受央視訪問後，在社交平台暗指與這名兄弟割席，今次在球場做出抗爭手勢，似乎是對政府及警察的不滿作出回應。

相關新聞：【港超聯】顏樂楓奠勝 理文挫東方直追富力

今季越戰越勇的理文，下午在港超聯前列戰收起部份主力仍能擊敗東方取得重要3分，入球功臣顏樂楓賽後表示，球隊在拆禮物日的銀牌四強對大埔，今仗能擊敗前列強隊東方，對球隊有提升信心，至於對爭標則沒有特別去想，因為今季目標是踢好每場，一步一步改善。問到他入球後所做出「五加一」慶祝動作，是否代表「五大訴求，缺一不可」時，他表示：「做這動作是抄隊友余煒廉早前的慶祝入球方式。」

理文守衞余煒廉在銀牌八強對傑志射成2:0後，向球迷做出五加一手勢；這位前港青隊長賽後被問到入球做出的手勢有何意思時，他未有正面回應是否代表「五大訴求，缺一不可」，只稱要明白的人便會明白當中代表甚麼。

雖然顏樂楓未有言明五加一手勢的意思，但他早前於社交平台指，看完其已為督察的前隊友葉頌朗接受央視訪問後，不開名與對方割席，並謂「曾經稱兄道弟，如今唯有各自修行」他於文末標註「割」字，似是意指從此與葉割席；似乎這位擁有大學學位的中場與不少手足屬同路人。

記者、攝影：曾雁平

和你坐 Stuck稅局
12月23日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

稅局聖誕激光燈飾之夜
19:00

「星火不息 燃點國際」集會
日期︰2019年12月23日(一)
時間︰晚上七時至九時
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦方︰張崑陽、候任中西區區議員梁晃維、民間集會團隊
已獲警方發出不反對通知書

Respect
仲要係隊長

清泉理

好人一生平安
繼續踢好波

理文好波

好波

五大訴求 缺一不可